# 默认欢迎文件
配置位置在`TOMCAT_DIR/conf/web.xml`，其内容中有
```
<welcome-file-list>
    <welcome-file>index.html</welcome-file>
    <welcome-file>...</wellcome-file>
    ...
</welcome-file-list>
```
Tomcat会按照顺序依次找里面的文件并返回给客户端浏览器

针对每个网站，可以有自己的默认欢迎文件配置，其位置为`WEBSITE_DIR/web/WEB-INF/web.xml`

配置方式与Tomcat的一致，使用`welcome-file-list`标签

<hr>
默认欢迎文件也可以写动态文件资源，注意⚠️：不需要最前面的'/'

# HTTP状态码

## 概念
由HTTP服务器写入到响应包的**状态行**，告知客户端本次请求的处理情况

## 取值特征
**100～599**，以首位数字为区分，分为**5**类

其中比较常见的：

* 100<br>
本次返回的资源文件为非独立资源文件，浏览器接受响应包之后，还需要想HTTP服务器请求依赖的其它资源文件

* 200<br>
本次返回的资源为完整的独立资源文件

* 302<br>
本次返回的不是资源文件的内容，而是资源文件地址，需要浏览器根据该地址重新索要文件<br>
`response.sendRedirect()`方法就会传回302状态码

* 404<br>
没有定位到请求的资源文件

* 405<br>
访问动态资源才可能出现该状态码<br>
请求访问的资源文件已被定位，但是本次请求的请求方式无法被处理

* 500<br>
同样是访问动态资源文件才会出现的状态码<br>
资源文件已被定位，同时本次请求的请求方式可以处理，不过程序处理请求时出现异常
